**奈義町**（）是位于日本[岡山縣東北部與](../Page/岡山縣.md "wikilink")[鳥取縣接壤的一個](../Page/鳥取縣.md "wikilink")[城鎮](../Page/城鎮.md "wikilink")。轄區北部屬於[中國山地](../Page/中國山地.md "wikilink")，多為山林地，南部為[日本原高原](../Page/日本原高原.md "wikilink")。

奈義町近年致力於推動生育率之增加，提供多項育兒補助及優惠政策，在2014年的出生率達到2.81，將近是同年全日本平均數1.44的兩倍。\[1\]

町名「奈義」源自轄區北部的[那岐山](../Page/那岐山.md "wikilink")，發音同樣為「なぎ」（Nagi）。

## 歷史

  - 1889年6月1日：實施[町村制](../Page/町村制.md "wikilink")，現在的轄區在當時分屬：[勝北郡北吉野村](../Page/勝北郡.md "wikilink")、豐田村、豐並村
  - 1900年4月1日：勝北郡和[勝南郡合併為](../Page/勝南郡合.md "wikilink")[勝田郡](../Page/勝田郡.md "wikilink")。
  - 1955年2月1日：北吉野村、豐田村、豐並村[合併為](../Page/市町村合併.md "wikilink")**奈義町**。\[2\]

### 變遷表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>1889年<br />
4月1日</p></th>
<th><p>1889年 - 1926年</p></th>
<th><p>1926年 - 1954年</p></th>
<th><p>1955年 - 1989年</p></th>
<th><p>1989年 - 現在</p></th>
<th><p>現在</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>北吉野村</p></td>
<td><p>1955年2月1日<br />
奈義町</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>豐田村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>豐並村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 交通

轄區內無[鐵路和](../Page/鐵路.md "wikilink")[高速道路通過](../Page/高速道路.md "wikilink")，距離最近的車站為位於[津山市的](../Page/津山市.md "wikilink")[西日本旅客鐵道](../Page/西日本旅客鐵道.md "wikilink")[因美線](../Page/因美線.md "wikilink")[高野車站](../Page/高野車站_\(岡山縣\).md "wikilink")，距離最近的[交流道為位於津山市的的](../Page/交流道.md "wikilink")[中國自動車道](../Page/中國自動車道.md "wikilink")[津山交流道和位於](../Page/津山交流道.md "wikilink")[美作市的](../Page/美作市.md "wikilink")[美作交流道](../Page/美作交流道.md "wikilink")。

## 觀光資源

[Nagisan.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Nagisan.jpg "fig:Nagisan.jpg")

  - [那岐山](../Page/那岐山.md "wikilink")
  - 奈義町現代美術館
  - 蛇淵瀑布
  - 瀧山溪谷
  - 那岐山安全祈願祭（毎年4月下旬）
  - 橫仙歌舞伎大公演（毎年11月下旬）

## 本地出身之名人

  - [大杉勝男](../Page/大杉勝男.md "wikilink")：前[職業棒球選手](../Page/職業棒球.md "wikilink")
  - [岸本齊史](../Page/岸本齊史.md "wikilink")：[漫畫家](../Page/漫畫家.md "wikilink")
  - [岸本聖史](../Page/岸本聖史.md "wikilink")：[漫畫家](../Page/漫畫家.md "wikilink")

## 參考資料

## 外部連結

  - [奈義町觀光協會](http://www.town.nagi.okayama.jp/statics/tourist)

  - [奈義町現在美術館](http://www.town.nagi.okayama.jp/moca)

  - [奈義町立圖書館](http://www.town.nagi.okayama.jp/library)

<!-- end list -->

1.
2.